{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052285",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 일락산 마애지장보살입상"
    },
    "text": "公州日楽山磨崖地蔵菩薩立像\\n\n忠清南道公州市の公州教育大学校の裏にあるイルラクサンの岩に立った線で彫刻された朝鮮(チョソン)前期の地蔵菩薩立像である。長方形に近い幕屋(龕室)の中に刻まれているが、龕の深さは3~5センチ、高さは126センチ、幅は58センチだ。仏像の高さは82センチ、頭光の直径は37センチ、台座は幅58センチに高さ15センチだ。仏像の右上に''たら、フェンネルの聖化年中枢(大慈回向成化年中秋;聖火は中国明の憲宗の時の年号)''と銘文が刻まれているが、年度は摩滅して調べることができないが、朝鮮前期に造成されたことを知ることができる。ガムシルウンの上端が宝珠型(寶珠形)で信光(身光)の役割を兼ねており、頭の周辺に頭光(頭光)が刻まれている。顔はひどく摩耗して細部の様式を把握しにくい状態であり、首には三道(三道)が表現されている。スイン(手印)は左手を胸の前に置いて手のひらがあおむけになっており、右手は長さ80センチの錫杖(錫杖を持っている。千の(天衣)は両肩を覆った通肩(通肩)で表現して胸元に''U''の字型に朝食(彫飾)した。下半身の疑問(衣紋)は低くなるほど両方に広く広がっていて、膝の下には''U''の字型が4列に広く表現されている。台座は一本(單瓣)アンリョン(仰蓮)の蓮華の(蓮花座)で中央に広い鉛版を中心に左右にそれぞれ三葉ずつ刻まれており、光背(光背)は円形の頭光を朝食した。朝鮮(チョソン)前期の磨崖(佛像を研究する上で基準となる作品として評価される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像はどこにありますか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像は忠清南道公州市の公州教育大学校の裏にあります。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像は何時期に造られましたか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像は朝鮮前期に造られました。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の龕の深さはどのくらいですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の龕の深さは3~5センチです。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の高さは何センチですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の高さは82センチです。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の頭光の直径は何センチですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の頭光の直径は37センチです。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の台座の幅は何センチですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の台座の幅は58センチです。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像のスイン(手印)はどのような形ですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像のスイン(手印)は左手を胸の前に置いて手のひらがあおむけになっており、右手は長さ80センチの錫杖(錫杖を持っています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の衣紋はどのような形ですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の衣紋は下半身の疑問(衣紋)は低くなるほど両方に広く広がっており、膝の下には''U''の字型が4列に広く表現されています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像は何に銘文が刻まれていますか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像には''たら、フェンネルの聖化年中枢(大慈回向成化年中秋;聖火は中国明の憲宗の時の年号)''と銘文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この地蔵菩薩立像の光背(光背)はどのような形ですか？",
            "answer": "この地蔵菩薩立像の光背(光背)は円形の頭光を朝食しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 474,
        "QA": 437
    }
}